# Youtube Gatherer

Микросервис, который через Youtube DATA API v3 
собирает список каналов через поиск по ключевым словам.
По данному списку собирает данные о количестве подписчиков 
и просмотров на определенную дату.

## Автор
Дмитрий Козьмин <7regtw@gmail.com>

## Язык реализации
python 3.7

## Зависимости
- aiohttp
- sqlalchemy
- alembic
- pcycopg2 (если использовать Postgresql)

## Запуск
```python service.py```

Запустится сервис, который имеет http ручки:
- GET /new/start - старт поиска новых каналов
- GET /stat/start - старт сбора статистики
- GET /new/stop - остановить поиск новых каналов
- GET /stat/stop - остановить сбор статистики

Для БД созданы миграции. 
Применить их к настроенной БД после изменения конфига:

```alembic upgrade head```

Если alembic не находит какие-то импорты:

```export PYTHONPATH=.```

## Конфигурирование
Пока в файле `yt_gatherer/config.py`

Добавить youtube apikey в файл `yt_api_keys.cfg`

## Тестирование
TODO
